去不同的國家用不同的卡 - 高慧然

去不同的國家用不同的卡 - 高慧然

我有一個空的曲奇罐，用來裝不同國家的儲值卡，就像香港八達通卡，當然用途多數不如八達通卡廣泛，在許多國家，這些儲值卡多在乘搭交通工具時使用。

即使同一個國家，也不是一卡通行的，比如高雄用捷運卡，台北則用悠遊卡；澳洲不同省份，使用的卡都不一樣。還有新加坡的、英國的、加拿大的……為方便區分，我在每張卡的背面都貼上小小的貼紙，注明城巿名稱。每次外遊，出門前我都習慣了在曲奇罐中尋找合適的儲值卡。

去日本，我覺得最重要的卡是ETC卡，因為日本的高速公路要收費，收費站分人手收費的現金通道及自動繳費的ETC通道，使用ETC通道方便得多，不用停下來找銀包數錢。不過多數租車公司都提供ETC卡出租服務，預約租車時記得連ETC卡一起租也很方便。

去不同的國家使用當地的卡，說得好聽一點，是尊重別國文化，說得實際一些，是方便自己。除了儲值卡，還要準備一定數量的現金，香港人旅遊成精，知道去甚麼國家要預先在香港兌換現金，去甚麼國家則應該到了當地的兌換店才兌換。我通常在網上自行兌換，臨出發去銀行取。雖然我習慣用信用卡，但總有一些地方、一些店鋪是cash only的，帶一些當地貨幣傍身，方便別人方便自己，是旅行常識。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
【有限創意】豺虎北踞 衣冠南渡 (余家強)

下一則
下一則
胡適的藏書 (林道群)

乜撚野廢文嚟呃稿費

講埋啲我阿媽係女仔嘅嘢。

不過呢個世界係有好多白痴嘅。

屌你老味，連時差都唔識，係咪無讀過書架？

呢個又係痴撚線，問烏克蘭同白羅斯係咪洗歐羅，屌你老味，歐盟國家都未係全部用歐羅啦，仲拎呢兩個國家問。